绿色低碳发展-题库
1、论文：《美丽家乡 绿色发展》，要求2000字，不可手写。
答案：
要求：
1.把“《美丽家乡 绿色发展》”的家乡二字，替换成你家乡县或市或镇的真实名称；
2.内容涉及的地理范围最小为乡镇，“家乡经济社会环境背景”和“绿色发展成就”为两个指定内
容；这一部分不低于1000字；
3.第三个指定内容是以《第五章“十四五”时期推进绿色循环低碳发展的基本思路》为指导，提出绿
色发展建设美丽家乡的具体建议，要对‘建议’进行充分论证；这一部分的文字不低于1000字；
4.查重率不得超过70%，由老师查重。
2、在2018年5月18日至19日召开的全国( )保护大会上,习近平总书记发表重要讲话,系统阐述了生态
文明思想。
A、 生态
B、 环境
C、 农业
D、 生态环境
答案： D
3、2018年5月在18日至19日召开的全国生态环境保护大会上,习近平总书记发表重要讲话,系统阐述了
( )思想。
A、 绿色发展
B、 环境保护
C、 生态文明
D、 生态建设
答案： C
4、习近平同志传承中华文明( )精髓,将马克思主义中国化,吸收中外文明研究方面的最新成果,一以
贯之,并不断升华,形成了系统的生态文明思想,其内涵主要体现在以下方面。
A、 阴阳五行
B、 “天人合一”
C、 传统文化
D、 天人感应
答案： B
5、习近平同志传承中华文明“天人合一”精髓,将( )中国化,吸收中外文明研究方面的最新成果,一
以贯之,并不断升华,形成了系统的生态文明思想,其内涵主要体现在以下方面。
A、 马克思主义
B、 列宁主义
C、 西方文明
D、 东方文明
答案： A
6、习近平同志传承中华文明“天人合一”精髓,将马克思主义中国化,吸收( )研究方面的最新成果,
一以贯之,并不断升华,形成了系统的生态文明思想,其内涵主要体现在以下方面。
A、 环境科学
B、 环境伦理学
C、 生态哲学
D、 中外文明
答案： D
7、习近平同志传承中华文明“天人合一”精髓,将马克思主义中国化,吸收中外文明研究方面的最新
成果,一以贯之,并不断升华,形成了系统的( )思想,其内涵主要体现在以下方面。
A、 环境保护
B、 经济建设
C、 生态文明
D、 国家安全
答案： C
8、以“( )和谐共生”为本质要求。随着我国迈入新时代,生态环境是关系党的使命宗旨的重大政治
问题,也是关系民生的重大社会问题。
A、 山水林田
B、 人与自然
C、 人与环境
D、 人与社会
答案： B
9、以“人与自然和谐共生”为本质要求。随着我国迈入新时代,生态环境是关系党的使命宗旨的重大
( ),也是关系民生的重大社会问题。
A、 政治问题
B、 安全
C、 治国理政
D、 经济
答案： A
10、以“人与自然和谐共生”为本质要求。随着我国迈入新时代,生态环境是关系党的使命宗旨的重
大政治问题,也是关系民生的重大( )问题。
A、 社会
B、 经济
C、 安全
D、 卫生
答案： A
11、我们应像保护眼睛一样保护( ),像对待生命一样对待生态环境,让自然生态美景永驻人间。
A、 水资源
B、 生态环境
C、 土地资源
答案： B
12、我们应像保护眼睛一样保护生态环境,像对待生命一样对待生态环境,让( )美景永驻人间。
A、 田园
B、 城乡
C、 自然生态
答案： C
13、因此,人类只有( )自然、顺应自然、保护自然,才能实现经济社会可持续发展。
A、 学习
B、 尊重
C、 研究
D、 掌握
答案： B
14、因此,人类只有尊重自然、( )自然、保护自然,才能实现经济社会可持续发展。
A、 战胜
B、 对抗
C、 顺应
D、 不屈服
答案： C
15、以“绿水青山就是金山银山”为基本( )。
A、 内核
B、 核心
C、 要点
D、 主题
答案： A
16、因此,人类只有尊重自然、顺应自然、保护自然,才能实现经济社会( )。
A、 可持续发展
B、 稳定发展
C、 公平发展
D、 绿色发展
答案： A
17、自然生态是有价值的,保护自然就是增值自然( )和自然资本的过程;
A、 资源
B、 价值
C、 成本
D、 价格
答案： B
18、自然生态是有价值的,保护自然就是增值自然价值和自然( )的过程;
A、 资本
B、 价格
C、 积累
答案： A
19、自然生态是有价值的,保护自然就是增值自然价值和自然资本的过程;( )价值,也是随发展而变化
的
A、 生态环境
B、 自然资源
C、 生态系统
D、 自然生态
答案： A
20、“既要绿水青山,也要金山银山”,强调( ),要立足当前,着眼长远。
A、 同等重要
B、 两者兼顾
C、 青山等于金山
D、 绿水就是银山
答案： B
21、“既要绿水青山,也要金山银山”,强调两者兼顾,要( )当前,( )长远。
A、 着眼 放眼
B、 保护 建设
C、 立足 着眼
答案： C
22、“宁要绿水青山,不要金山银山”,说明生态环境一旦遭到破坏就( )
A、 难以恢复
B、 无法挽救
C、 弃之不管
答案： A
23、“宁要绿水青山,不要金山银山”,说明生态环境一旦遭到破坏就难以恢复,因而( )也不能破
坏。
A、 坚决保护
B、 宁愿不开发
C、 大力开发
D、 不开发
答案： B
24、绿水青山也可以转化为( )。
A、 金山银山
B、 良好生态环境
C、 不好的生态环境,这很可怕。
D、 强大生产力
答案： A
25、我们要贯彻创新、协调、绿色、开放、共享发展理念,用集约、循环、可持续方式做大“(
)”。
A、 绿水青山
B、 经济基础
C、 生态系统
D、 金山银山
答案： D
26、形成( )和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式。
A、 节约资源
B、 高效生产
C、 人人节水
D、 植树造林
答案： A
27、给自然( )留下休养生息的时间和空间。
A、 环境
B、 资源
C、 生态
D、 地理
答案： C
28、以“良好生态环境是最普惠( )福祉”为宗旨精神。
A、 民生
B、 人民
C、 百姓
D、 群众
答案： A
29、生态文明建设,不仅可以改善民生,增进群众福祉,还可以让人民群众( )享受发展成果。
A、 公平
B、 公正
C、 平等
D、 平均
答案： A
30、随着物质文化生活水平不断提高,城乡居民的需求也在升级。他们不仅关注“吃饱穿暖”,还增加
了对( )的诉求,
A、 良好社会环境
B、 良好生态环境
C、 良好健康医疗
D、 良好食水和空气
答案： B
31、创造良好的生态环境,目的在( )。
A、 民生
B、 公平
C、 为人民服务
D、 发展经济
答案： A
32、创造良好的生态环境,也是对人民群众( )需求日益增长的积极回应。
A、 生态产品
B、 生态安全
C、 生态环境
D、 生态旅游
答案： A
33、我们应当坚持生态惠民、生态利民、生态为民,重点解决损害群众健康的突出( )。
A、 医疗问题
B、 治安问题
C、 污染问题
D、 环境问题
答案： D
34、使生态文明建设成果惠及全体人民,既让人民群众充分享受( ),也造福子孙后代。
A、 优美环境
B、 清洁空气和干净的水
C、 绿色福利
D、 自然环境
答案： C
35、以“山水林田湖草是生命共同体”为( )思想。
A、 中心
B、 重要
C、 全部
D、 系统
答案： D
36、人类生存和发展的自然系统,是社会、经济和自然的( ),是普遍联系的有机整体。
A、 复合系统
B、 复杂系统
C、 综合体
D、 有机整体
答案： A
37、人类只有遵循自然规律,( )才能始终保持在稳定、和谐、前进的状态,才能持续焕发生机活力。
A、 生态环境
B、 生态系统
C、 社会系统
D、 自然生态
答案： B
38、以“最严格制度最严密法治保护( )”为重要抓手。
A、 自然生态
B、 生态环境
C、 自然环境
D、 自然资源
答案： B
39、我们要统筹兼顾、整体施策,自觉地推动( );
A、 协调发展 可持续发展
B、 清洁生产 循环经济
C、 绿色发展、循环发展、低碳发展
答案： C
40、党的十八大以来,我们完善法律法规,建立并实施中央环境保护( )制度。
A、 检查
B、 督察
C、 监察
D、 监督
答案： B
41、深入实施大气、水、土壤污染防治三大( ),推动生态环境保护发生历史性、转折性、全局性变
化。
A、 攻坚战
B、 行动计划
C、 战役
D、 工程
答案： B
42、与此同时,生态文明建设处于压力叠加、负重前行的( ),我们必须咬紧牙关,爬过这个坡,迈过这
道坎。
A、 关键期
B、 重要时期
C、 历史时刻
D、 关键节点
答案： A
43、未来,我们必须加快制度创新,不断完善环境保护法规和标准体系并加以严格执法,让( )成为刚性
的约束和不可触碰的高压线,
A、 法规
B、 标准
C、 制度
答案： C
44、多措并举,对自然空间用途进行统一管制,使生态系统功能和居民健康得到最大限度的保护,全方
位、全地域、全过程建设( ),使经济、社会、文化和自然得到协调、持续发展。
A、 生态文明
B、 生态环境
C、 优美环境
D、 物质文明
答案： A
45、环境司法应当愈加深入,监督应当常态化,环境信息得到越来越及时完整披露,公众参与应当越来
越有序有效,守法应当成为( )的责任。
A、 企业
B、 群众
C、 人民
D、 公民
答案： A
46、以“共谋全球生态文明建设”彰显大国( )。
A、 风彩
B、 责任
C、 贡献
D、 担当
答案： D
47、习近平总书记以全球视野、世界眼光、人类胸怀,积极推动治国理政理念走向更高视野、更广时
空。保护生态环境,应对气候变化,是人类面临的( )挑战。
A、 最大
B、 紧迫
C、 共同
D、 无法回避
答案： C
48、习近平主席在多个国际场合宣称,中国将继续承担应尽的国际义务,同世界各国深入开展( )领域
的交流合作,推动成果共享,携手共建生态良好的地球美好家园。
A、 环境保护
B、 资源节约
C、 生态文明
D、 绿色发展
答案： C
49、说到做到,中国将深度参与全球环境治理,通过“( )”建设等多边合作机制,形成世界环境保护和
可持续发展的解决方案,
A、 海上丝绸之路
B、 亚洲投资银行
C、 一带一路
D、 东亚自由贸易区
答案： C
50、党的十八大以来,在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下,我国的生态环境质量得到明显改
善。
A、 生态环境
B、 经济建设
C、 生态经济
D、 环境保护
答案： A
51、习近平生态文明思想,不仅是我国生态文明建设的行动指南,还自然以宁静、和谐、美丽;还将推
动我国由( )时代快步迈向( )新时代,
A、 生态文明 工业文明
B、 工业文明 生态文明
C、 工业社会 生态社会
D、 工业经济 生态经济
答案： B
52、中国成为全球生态文明建设的重要参与者、贡献者、( )。
A、 领导者
B、 支持者
C、 引领者
答案： C
53、人类文明经历了史前文明、农业文明、工业文明,将进入( )
A、 环境文明
B、 生态文明
C、 自然文明
D、 天人合一
答案： A
54、习近平生态文明思想,是促进( )与( )良性循环,更好实现“两个一百年”奋斗目标,指引中华民
族迈向永续发展的彼岸。
A、 环境保护 经济发展
B、 生态环境 经济社会
C、 经济发展 环境保护
D、 经济社会 经济发展
答案： C
55、公民应当关注环境质量、自然生态和能源资源状况。
答案： 正确
56、公民不必有关于生态环境的法律法规和政策、环境健康风险防范等方面知识。
答案： 错误
57、公民应树立良好的生态价值观,提升自身生态环境保护意识和生态文明素养。
答案： 正确
58、对公民不应有学习生态环境科学知识的要求
答案： 错误
59、合理设定空调温度,夏季不低于26度,冬季不高于17度,
答案： 错误
60、优先选择绿色产品,尽量购买耐用品。
答案： 正确
61、优先步行、骑行或公共交通出行。
答案： 正确
62、按标志单独投放有害垃圾,分类投放其他生活垃圾。
答案： 正确
63、不焚烧垃圾、秸秆,少烧散煤(农村除外)。
答案： 错误
64、不破坏野生动植物栖息地,不随意进入自然保护区。
答案： 正确
65、积极传播生态环境保护和生态文明理念,参加各类环保志愿服务活动,主动为生态环境保护工作提
出建议。
答案： 正确
66、遵守生态环境法律法规,履行生态环境保护义务,积极参与和监督生态环境保护工作。
答案： 错误
67、坚持简约适度、绿色低碳的生活与工作方式,自觉做生态环境保护的倡导者、行动者、示范者,共
建天蓝、地绿、水清的美好家园。
答案： 正确
68、公民可以不了解政府和企业发布的生态环境信息。
答案： 错误
69、少购买使用一次性用品和过度包装商品,不跟风购买更新换代快的电子产品
答案： 正确
70、家庭用车优先选择新能源汽车或1.7升以上的汽车。
答案： 错误
71、爱护山水林田湖草生态系统
答案： 正确
72、劝阻、制止或通过“92369”平台举报破坏生态环境及影响公众健康的行为。
答案： 错误
73、《公民生态环境行为规范》是为牢固树立社会主义生态文明观,推动形成人与自然和谐发展现代
化建设新格局,强化公民生态环境意识,引导公民成为生态文明的践行者和美丽中国的建设者制定。
答案： 正确
74、《公民生态环境行为规范》由生态环境部、中央文明办、教育部、共青团中央、全国妇联于2018
年6月5日发布并实施。 [1]
答案： 正确
75、《公民生态环境行为规范》 不约束未成年人
答案： 错误
76、下列哪一项不属于新法立法的目的?
A、 保护和改善环境,防治污染和其他公害
B、 保障公众健康
C、 促进社会主义现代化建设的发展
D、 推进生态文明建设,促进经济社会可持续发展
答案： C
77、《中华人民共和国环境保护法》于1989年 月26日第七届全国人民代表大会常务委员会第 次会议
通过。
A、 12 十一
B、 12 十二
C、 11 十一
D、 11 十二
答案： A
78、新环保法规定, 是国家的基本国策;一切 都有保护环境的义务。
A、 保护环境 单位和个人
B、 环境保护 企业和个人
C、 环保优先 政府部门和社会团体
D、 生态立区 企事业单位和社会组织
答案： A
79、人民政府应当将环境保护工作纳入国民经济和社会发展规划。
A、 县级
B、 县级以上
C、 地市级
D、 省级
答案： B
80、国务院有关部门和省、自治区、直辖市人民政府组织制定经济、技术政策,应当充分考虑对环境
的影响, 有关方面和专家的意见。
A、 听取
B、 接纳
C、 参考
D、 借鉴
答案： A
81、国务院环境保护主管部门会同有关部门,根据国民经济和社会发展规划编制 规划,报国务院批准
并公布实施。
A、 主体功能区
B、 土地利用总体
C、 地方环境保护
D、 国家环境保护
答案： D
82、人民政府应当加大保护和改善环境、防治污染和其他公害的财政投入,提高财政资金的使用效
益。
A、 县级
B、 地市级
C、 省级
D、 各级
答案： D
83、新法提出, 应当将环境保护知识纳入学校教育内容,培养学生的环境保护意识。
A、 教育行政部门、学校
B、 环境保护主管部门
C、 县级以上人民政府
D、 高等院校
答案： A
84、下列哪一项条文表述是不正确的?
A、 地方各级人民政府应当对本行政区域的环境质量负责。
B、 企业事业单位和其他生产经营者应当防止、减少环境污染和生态破坏,对所造成的损害依法承担
责任。
C、 公民应当增强环境保护意识,采取低碳、节俭的生活方式,自觉履行环境保护义务。
D、 环保宣传部门应当开展环境保护法律法规和环境保护知识的宣传,对环境违法行为进行舆论监
督。
答案： D
85、新环保法规定,国家在重点生态功能区、生态环境敏感区和脆弱区等区域划定 ,实行严格保护。
A、 特定区域
B、 重要水源涵养区域
C、 生态保护红线
D、 濒危野生动植物自然分布区域
答案： C
86、国家加强对大气、水、土壤等的保护,建立和完善相应的调查 、 、 评估和 制度。
A、 监测 治理
B、 监测 修复
C、 检测 治理
D、 检测 修复
答案： B
87、国家鼓励和引导公民、法人和其他组织使用有利于保护环境的产品和 产品,减少废弃物的产
生。
A、 低碳
B、 再生
C、 节能
D、 绿色
答案： C
88、县级以上地方人民政府环境保护主管部门和其他负有环境保护监督管理职责的部门,应当将企业
事业单位和其他生产经营者的环境违法信息记入 档案,及时向社会公布违法者名单。
A、 企业诚信
B、 政府诚信
C、 社会诚信
D、 金融诚信
答案： C
89、省级以上人民政府应当组织有关部门或者委托专业机构,对环境状况进行调查、评价,建立环境资
源承载能力 。
A、 动态数据库
B、 监测预警机制
C、 预警响应机制
D、 统计监测工作体系
答案： B
90、国家建立跨行政区域的重点区域、流域环境污染和生态破坏联合防治协调机制,实行统一规划、
统一 、统一监测、统一的防治措施。
A、 标准
B、 行动
C、 部署
D、 实施
答案： A
91、企业事业单位和其他生产经营者,为改善环境,依照有关规定转产、搬迁、关闭的, 应当予以支
持。
A、 人民政府
B、 县级以上人民政府
C、 环境保护主管部门
D、 县级以上人民政府环境保护主管部门
答案： A
92、违反本法规定,构成犯罪的,依法追究 。重点排污单位不公开或者不如实公开环境信息的,由 责
令公开,处以罚款,并予以公告。
A、 民事责任;县级以上地方人民政府环境保护主管部门
B、 刑事责任;县级以上地方人民政府环境保护主管部门
C、 民事责任;县级以上人民政府环境保护主管部门
D、 刑事责任;县级以上人民政府环境保护主管部门
答案： B
93、“十四五“时期是加快推动绿色循环低碳发展的（关键时期）
答案： 正确
94、将绿色循环低碳发展作为总体规划以及专项规划、（）、（）编制的（）和重要内容。
A、 区域规划
B、 空间规划
C、 指导要求
D、 环境规划~
答案： ABC
95、“一轮两翼”以绿色技术创新为驱动轮、以可持续生产和奢侈消费为两翼。
答案： 错误
96、绿色发展由以关键领域和民生行业为重点转向以（）为引领和主要载体，从以生产端为重点转向
以（）为抓手，大力优化经济结构、（）、运输结构。
A、 城市绿色发展
B、 绿色消费革命
C、 能源结构
D、 绿化结构~
答案： ABC
97、绿色产业是指（）、（）和（）。
A、 绿色农业
B、 绿色工业
C、 绿色服务业
D、 绿色金融~
答案： ABC
98、绿色生活方式包括：（）、（）、（）等.
A、 绿色消费
B、 绿色出行
C、 垃圾分类
D、 物资回收~
答案： ABC
99、习近平总书记强调，要善于运用底线思维的方法，凡事（），努力争取（），做到有备无患、遇
事不慌，才能牢牢把握主动权。
A、 从坏处准备
B、 从好处着想
C、 一般结果~
D、 最好的结果
答案： ABD
100、习近平总书记提出，要围绕落实严守资源消耗上限、（）、（）的要求，针对决策、执行、监
管中的责任，明确各级领导干部（）。
A、 环境质量底线
B、 生态保护红线
C、 责任追究情形
D、 法律高压线
答案： ABCD
101、经济发展条件好的地区要承载更多（），发挥（）作用；生态功能强的地区要得到有效保护，
创造更多（）。
A、 产业和人口
B、 价值创造
C、 生态产品
D、 经济效益
答案： ABCD
102、合理划定工业生产空间是指：结合本地区工业已有布局，合理布局（）、（）、（）。
A、 生产空间
B、 生活空间
C、 绿化空间~
D、 生态空间
答案： ABD
103、促进生产区域集约紧凑发展，适度集中生产空间，提高（），以（）提高、（）和产品附加值
提升创造（），实现减量不减速。
A、 土地利用强度
B、 资源利用效率
C、 科技创新
D、 发展空间
答案： ABCD
104、产业园区是“十四五”生产体系绿色化的主战场，抓住产业园区绿色化就是抓住了绿色发展的
“牛鼻子”。
答案： 正确
105、构建园区产业循环体系是指：加强园区能源资源的（）和系统优化，推动不同行业的企业以物
质流、能量流为媒介进行（），促进园区内产业循环耦合，实现原料互供、资源共享，全面提高
（）。
A、 梯级利用
B、 资源节约~
C、 链接共生
D、 资源产出率
答案： ACD
106、加强园区能源环境基础设施建设：推进园区内排水和（）、再生水回用、（）、固废处置及资
源化利用、污泥干化处置等（），减轻企业环保负担。促进园区建设电、热、冷、气等（），提高园
区整体能源利用效率。
A、 污水处理
B、 危废收集处置
C、 环境基础设施共建共享
D、 多种能源协同的综合能源项目
答案： ABCD
107、一方面，我国的可再生能源（）已处于世界领先地位；但另一方面，对（）等化石能源的依赖
短期内不可能完全改变，建设（）的能源供应体系还有一个攻坚克难、爬坡过坎的过程。
A、 装机和发电能力
B、 科技水平~
C、 煤炭
D、 绿色低碳
答案： ACD
108、持续促进清洁能源发展。继续扩大（）规模，加快电力系统调峰能力建设，积极探索釆用
（）、物理方式、（）等新兴储能方式，提升清洁能源消纳水平。
A、 风电、光伏发电
B、 核聚变~
C、 化学电池
D、 制氢
答案： ACD
109、推动化石能源清洁高效开发利用。新建大型机组釆用（）等最先进的发电技术。稳步推进（）
和（）能力建设。
A、 超超临界
B、 超临界~
C、 煤制油
D、 煤化工
答案： ACD
110、提高能源智能化绿色化程度，依托新能源、储能、柔性网络和微网等技术，实现分布式能源的
高效、灵活接入以及生产、消费一体化。
答案： 正确
111、农业是立国之本
答案： 正确
112、大力推进节水农业，推广（）（）（）、（）等技术。
A、 喷灌
B、 滴灌
C、 微灌
D、 水肥一体化
答案： ABCD
113、国家大力发展绿色产业包括以下几个方面：（1）加快培育绿色产业市场主体，搞好节能环保领
域创业创新，鼓励（）自主创业；（2）促进（）规模化集聚性发展，推进绿色产业基地建设；（3）
推动绿色服务模式创新，完善（），发展环境污染()，开展小城镇、园区环境综合治理托管。
A、 掌握核心技术的研发人员
B、 绿色产业
C、 合同能源管理商业模式
D、 第三方治理
答案： ABCD
114、绿色供应链要求供应商提供的产品符合节能、环境、生态等有关要求。通过激励下游企业进行
绿色采购，倒逼上游供应商、采购商对（）、原料选择、（）、物流、（）等环节进行绿色化改造，
通过行业整体的力量尽可能减少对环境的（）。
A、 生态设计
B、 制造过程
C、 回收及最终处置
D、 负面影响
答案： ABCD
115、在建筑节能方面，将节能改造作为老旧小区改造的重要组成部分。推进利用（）、（）、
（）、（）等解决建筑供暖需求。
A、 太阳能
B、 浅层地热能
C、 空气热能
D、 工业余热
答案： ABCD
116、在交通运输节能方面，提高交通运输工具能效水平。大力发展（），大力推广（）、（）汽车
等，支持相关配套设施建设。
A、 公共交通
B、 汽运交通~
C、 节能环保汽车
D、 新能源
答案： ACD
117、三是积极推行水循环梯级利用，促进企业间由联用水、（），（）和循环利用，推动企业间用
水系统（）。
A、 分质用水
B、 一水多用
C、 集成优化
D、 分区管理~
答案： ABC
118、加强用地对产业转型的支持。集约利用产业用地空间，优先保障（）、（）、（）等的用地需
求。
A、 环保产业~
B、 优势产业
C、 战略性新兴产业
D、 先进制造业
答案： BCD
119、三是合理调整建设用地比例结构。因地制宜调整优化用地结构，优先保障（），合理规划
（），集约利用（），保障农业生产和农民生活的建设用地。
A、 生态用地
B、 林业用地~
C、 生活用地
D、 生产用地
答案： ACD
120、推动资源循环利用是解决我国资源问题的重要途径，但不是解决环境问题的有力举措。
答案： 错误
121、加强农林废弃物资源化利用，推动农作物秸秆（）、（）、（）、基料化和原料化利用。
A、 肥料化
B、 饲料化
C、 燃料化
D、 无害化~
答案： ABC
122、促进再生资源回收利用。进一步扩大（）示范基地规模，引导规范废弃（）、（）入园发展。
加快废旧资源回收体系建设，东部发达地区可优先推动传统销售企业、电商、物流公司等利用销售配
送网络，建立（）；支持再生资源企业利用互联网、物联网技术，建立线上线下融合的回收网络。
A、 “城市矿产”
B、 电器电子拆解企业
C、 报废汽车拆解企业
D、 逆向物流回收体系
答案： ABCD
123、支持再制造产业高质量发展。进一步规范再制造服务制度，引导企业建立以售后维修体系为核
心的（），规范发展专业化再制造旧件回收企业，建立再制造产品质量保障体系，推进（）、工程机
械、大型工业装备、机电产品、（）等的再制造。
A、 旧件回收体系
B、 汽车零部件
C、 办公设备
D、 家具~
答案： ABC
124、加强城乡循环发展体系建设。一是推进（）与再生资源利用；二是加强城市低值废弃物资源化
利用，切实强化（）等低值废弃物的无害化处置与资源化利用；三是促进生产系统和生活系统的循环
链接，鼓励城市污水处理后的再生水用于（）、景观用水 ，开展再生水用于（）的示范应用。
A、 垃圾分类处理
B、 餐厨废弃物
C、 城市生态补水
D、 农业灌溉
答案： ABCD
125、深化大气污染防治。京津冀及周边、汾渭平原、长三角等重点区域，要继续（），加大钢铁、
建材等产能压减力度，加快调整（），推进清洁利用，深化散煤治理，鼓励余热、浅层地热能等（）
取暖。积极调整（），加快治理大货车污染，发展绿色交通。
A、 调整优化产业结构
B、 能源结构
C、 清洁能源
D、 运输结构
答案： ABCD
126、加强水污染防治。优化产业布局和规模，严禁污染型产业、企业向流域（）转移。加强水源地
保护，划定集中式（）保护区，深化地下水污染防治。继续推进（）治理，力争基本消除全国地级及
以上城市黑臭水体。坚持陆海统筹，推进（）生态环境综合治理。
A、 上中游地区
B、 饮用水水源
C、 城市黑臭水体
D、 美丽海湾
答案： ABCD
127、扎实推进净土保卫战。严格管控重度污染耕地，严禁在（）种植食用农产品，实施（）治理保
护重大工程。
A、 中度污染耕地~
B、 重度污染耕地
C、 耕地土壤环境
D、 林地土壤环境~
答案： BCD
128、着力补齐环境基础设施建设短板。以生活污水、垃圾、危废、医废等为重点，加快推动城镇
（）建设和升级改造；推进城镇污水处理设施扩容提标改造；加快推动污水（）；完善生活垃圾分
类、收集、转运、处理设施，加快建设城镇生活垃圾（）和资源化利用体系，大力推广生活垃圾
（）。
A、 环境基础设施
B、 资源化利用
C、 分类处理
D、 焚烧发电
答案： ABCD
129、构建（）体系。大力发展风电、光伏发电；推动可再生能源（），加快大容量（）研发推广，
因地制宜增加农村清洁能源供应，推动农村积极发展（）。
A、 低碳能源
B、 就近消纳
C、 储能技术
D、 生物质能源
答案： ABCD
130、推进工业、建筑、交通等（）低碳化。调整优化产业结构，坚决淘汰火电、钢铁、煤炭等行业
的（），大力发展服务业、战略性（）和节能环保等绿色产业，大力推广新能源汽车，发展（），倡
导绿色低碳出行。
A、 重点领域
B、 落后产能
C、 新兴产业
D、 公共交通
答案： ABCD
131、着力增加碳汇。大力开展（），鼓励全民义务植树，着力加强森林抚育经营，增加森林碳汇。
加大森林灾害防控，强化（）保护，减少毁林减林。做好湿地、草原等的保护和恢复工作，增强湿
地、草原的（）。
A、 造林绿化
B、 森林资源
C、 生态功能~
D、 储碳功能
答案： ABD
132、各地区根据自身发展条件，按照绿色生态、（）、清洁低碳的要求，合理规划城镇建设规模、
开发强度和空间布局，引导（）适度集聚，推动（）集中布局、产业集群发展、（）与城市功能集合
优化。
A、 节约集约
B、 人口
C、 企业
D、 资源集约利用
答案： ABCD
133、加快城镇绿色化建设和改造：加强（）建设，根据不同自然禀赋，加大城镇（）消费比重，大
力推进城镇（），电动汽车发展应与充电设施同步规划，因地制宜发展()和综合能源服务系统。
A、 绿色能源基础设施
B、 清洁能源
C、 以电代煤、以电代油
D、 分布式能源
答案： ABCD
134、强化城镇自然生态和人文价值实现：促进城镇自然生态价值实现。按照“望得见山、看得见
水、（）”的理念，尽可能在原有自然地理形态上改善（）条件。城镇建设要根据自身所处的自然地
理水文环境，依托（）、自然格局，合理布局城镇空间，打造绿色生产、生态、生活新空间。
A、 记得住乡愁
B、 居民生产生活
C、 山水脉络
D、 风水科学~
答案： ABC
135、健全绿色交通体系，深化运输结构调整。建立绿色低碳的交通体系，首要任务就是（），扩大
高效交通比重，从根本上提高运输效率；扩大（）覆盖面，加快完善公路网，大力推进（）建设，提
升综合交通运输网络的组合效率。
A、 调整运输结构
B、 铁路网
C、 恢复、新建运河体系~
D、 内河高等级航道
答案： ABCD
136、优化客运货运结构。加快构建以高速铁路和（）为主体的大容量快速客运系统，吸引中短距离
城际岀行更多转向（）；大力发展内河航运，逐步减少（）在大宗散货长距离运输中的比重。
A、 城际铁路
B、 电动家用汽车~
C、 公共客运
D、 重载柴油货车
答案： ACD
137、培育壮大绿色技术创新主体，充分激发企业、高校、科研院所、产业园区等技术创新主体的活
力，推进（）深度融合。一是培育一批绿色技术创新企业家。国家正在开展绿色技术创新“十百千”
行动，在全国培育10家（），支持100家企业创建（），认定1000家（）。
A、 “产学研金介”
B、 技术创新龙头企业
C、 国家绿色企业技术中心
D、 绿色技术创新企业
答案： ABCD
138、激发高校和科研院所绿色技术创新活力，允许（）或研发团队以持有股权、分红等形式获得技
术（），科研人员离岗后仍保持持有股权的权利；高校、科研院所科技人员按国家有关政策到绿色技
术创新企业任职兼职、离岗创业的，应在一定期限内（）等。
A、 绿色技术发明人
B、 转移转化收益
C、 保留编制
D、 保留待遇~
答案： ABC
139、加强绿色技术人才培养。设立（）培养基地，加强学科建设，同时抓好（）和（）培养，优化
绿色技术人才培养布局。
A、 绿色技术创新人才
B、 拔尖人才
C、 卓越人才~
D、 技术技能劳动者
答案： ABD
140、促进各类主体协同创新。支持龙头企业整合高校、科研院所、产业园区等力量建立具有独立法
人地位、市场化运行的（），实现人力资本、技术资本和（）相互催化、相互渗透、相互激励。更大
力度实施绿色技术领域（），支持联合体整合产业链上下游资源，联合开展绿色技术创新技术攻关研
究。
A、 绿色技术创新联合体
B、 金融资本
C、 产学合作协同育人项目
D、 产业资本~
答案： ABC
141、实施绿色技术创新攻关行动，围绕节能环保、清洁生产、（）、生态保护与修复、（）、城市
绿色发展、（）等领域，布局一批前瞻性、系统性、战略性研发项目，整合力量进行关键核心技术攻
关。
A、 清洁能源
B、 城乡绿色基础设施
C、 生态农业
D、 生态产业~
答案： ABC
142、以城市绿色发展为主要载体引领推动绿色技术创新。紧紧抓住城市绿色发展这个“牛鼻子”。
要以城市绿色发展需求为中心，围绕城市（）、（）、环境基础设施建设、能源交通系统、（）、绿
色物流、绿色消费等领域绿色技术，加大技术创新、推广和应用力度。
A、 生态设计
B、 生态园林~
C、 绿色建筑
D、 资源循环利用系统
答案： ACD
143、严肃惩处违法行为。对各类生态环境违法违规行为（），资源环境监管机构（），建立（）干
预执法活动、插手具体案件处理的记录、通报和责任追究制度。继续开展（），落实生态环境执法责
任制，严肃惩处各种有案不查、处罚过轻等不作为、乱作为行为。
A、 “零容忍”
B、 独立开展行政执法
C、 领导干部
D、 环保专项督察
答案： ABCD
144、引导生活方式绿色化。开展绿色生活创建行动是党的（）部署的重大任务，国家发展改革委印
发了（），各有关部门印发了七个专项方案；引导和推动创建对象广泛参与创建行动，避免创建行动
成为仅有少数对象参与的（）活动。
A、 “十九大”
B、 《绿色生活创建总体方案》
C、 形式主义、面子工程~
D、 评优选优
答案： ABCD
145、推进生活垃圾分类和限塑工作。生活垃圾分类和塑料污染治理既是事关（）建设的大事,又是涉
及千家万户的琐事。一是深化生活垃圾分类工作，确保生活垃圾分类（）和（）的实现。
A、 美丽中国
B、 资源价值
C、 环保价值
D、 生态价值~
答案： ABC
146、以钉钉子精神推进（）。2020年1月，国家发展改革委、生态环境部印发了关于进一步加强塑料
污染治理的意见，对塑料污染治理进行了部署安排，提出了明确的禁限措施。积极推广应用新型绿色
（），加强使用符合质量控制标准和用途管制要求的（）制品，降低应用成本。
A、 限塑工作
B、 生态功能材料~
C、 环保功能材料
D、 再生塑料
答案： ACD
147、完善绿色采购制度。严格执行政府对节能环保产品的（）制度，提高政府绿色釆购规模。具备
条件的公共机构要利用内部停车场资源规划建设（）专用车位，更新公务用车要提高（）的釆购比
例。鼓励（）单位执行绿色采购制度。
A、 优先采购和强制采购
B、 电动汽车
C、 新能源汽车
D、 国有大型企事业
答案： ABCD
148、以衣、食、住、行、游为“十四五”及未来一段时期推动可持续消费的（），推动绿色饮食、
绿色建筑、绿色出行、（）、绿色穿衣、（）等。
A、 重点领域
B、 绿色家用
C、 绿色旅游
D、 生态旅游~
答案： ABC
149、习近平生态文明思想跨越了国界，体现了（）对绿色福祉的共同追求，各地区、各部门要认真
做好习近平生态文明思想的（）。我国已成为全球生态文明建设的重要参与者、贡献者、（），我们
必须紧抓机遇，在全球生态环境治理中扮演更加重要的角色，推动全球生态环境治理朝着更加（）的
方向发展。
A、 全人类
B、 国际传播
C、 引领者
D、 公平合理、合作共赢
答案： ABCD
150、树立绿色负责任大国形象，在全球环境治理领域贡献（）、（），树立绿色负责任（）。
A、 中国智慧
B、 中国方案
C、 大国形象
D、 中国形象~
答案： ABC
151、在参与各类国际环境合作中，应当坚决摒弃（）的思想，主张合作而非对抗，倡导共商共建共
享国际（）、（）和（），分享绿色循环低碳发展的经验和效益。
A、 “零和博弈”
B、 生态环境利益共同体
C、 责任共同体
D、 命运共同体
答案： ABCD
152、推动绿色循环低碳发展是前无古人、荫恩子孙的伟大事业。我们要紧密团结在以习近平同志为
核心的党中央周围，高举（）大旗，全力推进（），以只争朝夕、时不我待的精神状态，秉持初心，
砥砺奋进，为建设（）、实现中华民族（）而努力奋斗。
A、 生态文明建设
B、 绿色循环低碳发展
C、 美丽中国
D、 伟大复兴
答案： ABCD
153、从大自然取之有度、用之有节是生态文明的真谛。
答案： 正确
154、在工业节能方面，要严控高耗能行业违规乱上项目。
答案： 正确
